北京傳再驅逐低端人口 工廠老闆：太不人性化

北京去年底被指清退「低端人口」，多名外來人士被迫搬離。（互聯網）

北京大興區於2017年11月造成27人傷亡的奪命大火後，當局加強排查並逼走多戶居民，被指趁機驅離「低端人口」。境外媒體報道，當局近日在北京市郊的大興區及順義區等地，再次進行針對外來人口的驅離行動。

報道指，大興區青雲店鎮寺上村區鎮兩級政府於上周四（5日）上午，曾出動逾百人聯合執法，查抄當地3家服裝公司，有不滿的在場民眾被警方逮捕。當地居民表示，服務業對於大興區居民而言，是重要的生產力來源。除了服務廠，大興區內其他工廠早前也接獲通知要求遷離。

另美國媒體記者實地視察後，發現大興區、順義區多個村莊被要求整改，租客限期搬離的通告隨處可見。目前大批從事服務行業的外來人員已離開北京，還有部分小型工廠選擇留下。一名工廠老闆對此無奈表示：「人家需要你的時候，你就是高端人才，不需要你就低端，只能這麽解釋。我感覺北京真是太不人性化了。」

竟然係因報，反了、反了

大陸做緊D野咁似北韓早兩年行條路?

d外賣淘寶邊個送?

香港都需要清理低端人口

香港跟唔上北京

同連登仔方向一致
我諗俾時事台啲人管治香港分分鐘仲死得多人過赤柬

係咪攪緊『剩女下鄉』

就快 好似話月頭會清天橋乞兒

清曬土生土長香港人就有

公屋仔趕曬去大灣區

先清理南亞爛民
之後綜援新移民

支共有人性先奇

人性？同黨講人性